<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#"
     xml:base="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:software-ontology="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology##">
    <owl:Ontology rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#">
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Программное обеспечение</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Программное обеспечение</rdfs:label>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- internal:anonymous-constants -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="internal:anonymous-constants"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#allows_to_run -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#allows_to_run">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#includes"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_PC_platform"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_game_console_platform"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_mobile_devices_platform"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_server_platform"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Game_console"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mobile_device"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Personal_Computer"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Server"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">allows to run</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">позволяет запускать</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#based_in -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#based_in">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Country"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">based in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">распологается в</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has">
        <rdfs:label xml:lang="en">has</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_PC_platform -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_PC_platform">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_game_console_platform"/>
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_mobile_devices_platform"/>
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_server_platform"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_platform"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Personal_Computer"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has PC platform</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет ПК платформу</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_application -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_application">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_special_application"/>
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_system_application"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_application_area"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#includes"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has application</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет прикладное применение</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_application_area -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_application_area">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application_area"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has application area</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет область применения</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_developed -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_developed">
        <rdfs:subPropertyOf>
            <rdf:Description>
                <owl:inverseOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has"/>
            </rdf:Description>
        </rdfs:subPropertyOf>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_developer"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has developed</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">разработал</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_developer -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_developer">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has developer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет разработчика</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_game_console_platform -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_game_console_platform">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_mobile_devices_platform"/>
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_server_platform"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_platform"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Game_console"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has game console platform</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет консольную платформу</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_license -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_license">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#includes"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has license</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет лицензию</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_mobile_devices_platform -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_mobile_devices_platform">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_server_platform"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_platform"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mobile_device"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has mobile devices platform</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет мобильную платформу</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_platform -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_platform">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has platform</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет платформу</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_programming_language -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_programming_language">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#includes"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has programming language</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет язык программирования</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_server_platform -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_server_platform">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_platform"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Server"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has server platform</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет серверную платформу</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_special_application -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_special_application">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_system_application"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_application_area"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#includes"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Special"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has special application</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет специальное применение</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_system_application -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_system_application">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_application_area"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#includes"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#System"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has system application</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет системное применение</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#includes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#includes">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:subPropertyOf>
            <rdf:Description>
                <owl:inverseOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has"/>
            </rdf:Description>
        </rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Special"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#System"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">includes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">включает в себя</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#SymmetricProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ReflexiveProperty"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_URL -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_URL">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has URL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет URL</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_actual_version -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_actual_version">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has actual version</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет актуальную версию</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_budget -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_budget">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#unsignedInt"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has budget</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет бюджет</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_documentation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_documentation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has documentation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет документацию</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_foundation_date -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_foundation_date">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#unsignedInt"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has foundation date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет дату основания</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_logo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_logo">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has logo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет логотип</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_release_date -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#has_release_date">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has release date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет дату выпуска</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#keywords -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#keywords">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">keywords</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">ключевые слова</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application -->

    <owl:Class rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application_area"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Country"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Game_console"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mobile_device"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Personal_Computer"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Server"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Application</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Прикладное</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application_area -->

    <owl:Class rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application_area">
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Country"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Game_console"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mobile_device"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Personal_Computer"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Server"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Application area</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Область применения</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Country -->

    <owl:Class rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Country">
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Game_console"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mobile_device"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Personal_Computer"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Server"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Special"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#System"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Country</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Страна</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer -->

    <owl:Class rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer">
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Game_console"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mobile_device"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Personal_Computer"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Server"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Special"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#System"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Developer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Разработчик</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Game_console -->

    <owl:Class rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Game_console">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Special"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#System"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Game console</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Игровая консоль</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License -->

    <owl:Class rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License">
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mobile_device"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Personal_Computer"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Server"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Special"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#System"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">License</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Лицензия</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mobile_device -->

    <owl:Class rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mobile_device">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Special"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#System"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mobile device</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Мобильное устройство</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Personal_Computer -->

    <owl:Class rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Personal_Computer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Special"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#System"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Personal computer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Персональный компьютер</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform -->

    <owl:Class rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform">
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Special"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#System"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Platform</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Платформа</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language -->

    <owl:Class rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language">
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Server"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Special"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#System"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Programming language</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Язык программирования</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Server -->

    <owl:Class rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Server">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Special"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#System"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Server</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Сервер</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software -->

    <owl:Class rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software">
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Special"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#System"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Software</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Программное обеспечение</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Special -->

    <owl:Class rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Special">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application_area"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Special</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Специальное</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#System -->

    <owl:Class rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#System">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application_area"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">System</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Системное</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <software-ontology:based_in rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Россия"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_Backup"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_Disk_Director"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_True_Image"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Acronis — компания-разработчик системных решений для корпоративных и домашних пользователей по работе с жёсткими дисками, резервным копированием данных, управлению загрузкой операционных систем, редактированию дисков, уничтожению данных и прочих системных средств.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acronis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Acronis</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_Backup -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_Backup">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_system_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Утилита"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://www.acronis.com/ru-ru/business/backup/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">12.0.3500</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://www.acronis.com/ru-ru/business/backup/</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/ru/e/e5/TrueImage_logo.png</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">27.02.2007</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">восстановление</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">резервное копирование</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">утилита</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Acronis Backup — программа для резервного копирования и восстановления данных. Шифрование всех сохраненных резервных копий Acronis осуществляется во время их создания с помощью стандартного 256-битного алгоритма AES. Компанией-разработчиком получены сертификаты ФСТЭК России № 2677 на Advanced Server, № 2678 на Advanced Workstation и № 2681 на Server for Windows.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acronis Backup</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Acronis Backup</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_Disk_Director -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_Disk_Director">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Shareware"/>
        <software-ontology:has_system_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Утилита"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.acronis.com/ru-ru/personal/disk-manager/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">12</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.acronis.com/ru-ru/personal/disk-manager/</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/ru/e/e5/TrueImage_logo.png</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">27.02.2007</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">жесткий диск</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">перенос данных</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">управление памятью</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">утилита</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Acronis Disk Director Home — программа для управления дисками и разделами, позволяющая создавать, изменять размер, переносить и объединять разделы без потери данных</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acronis Disk Director</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Acronis Disk Director</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_True_Image -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_True_Image">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_system_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Утилита"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://www.acronis.com/ru-ru/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">14110, 23.3.1.14110</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://www.acronis.com/ru-ru/</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/ru/e/e5/TrueImage_logo.png</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">27.02.2007</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">дефрагментация</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">жесткий диск</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">утилита</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Acronis True Image — программа для резервного копирования и восстановления данных. Программное обеспечение позволяет пользователю создавать образ диска во время его работы Microsoft Windows/macOS или в автономном режиме, загрузившись с CD, DVD, USB-флэш-накопителя, или с другого загрузочного носителя. Онлайн-хранилище позволяет хранить самые важные файлы в удалённом хранилище.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acronis True Image</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Acronis True Image</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <software-ontology:based_in rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#США"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Acrobat"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Illustrator"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Photoshop"/>
        <software-ontology:has_foundation_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">28.02.1982</software-ontology:has_foundation_date>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Разработчик программного обеспечения. Штаб-квартира расположена в Сан-Хосе (Калифорния). В 2011 году почти 100 % акций в свободном обращении. Крупнейшие акционеры: Primecap Management Company (8,99 %), Valueact Holdings LP (6,11 %) и Bank of New York Mellon Corporation (5,55 %). Adobe Systems является правообладателями формата PDF и TIFF.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Adobe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Adobe</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Acrobat -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Acrobat">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Редактор"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Android_устройство"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#iOS_устройство"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://www.adobe.com/acrobat/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Android: 19.8</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Mac OS: 19.021.20047</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Microsoft Windows: 19.012.20036</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">iOS: 19.10.01</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://helpx.adobe.com/ru/support/acrobat.html</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/42/Adobe_Acrobat_DC_logo_2020.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">01.06.1993</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">acrobat</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">adobe</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">pdf</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">акробат</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">документ</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">пдф</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">печать</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">просмотр</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">редактор</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">сканирование</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Пакет программ, выпускаемый с 1993 года компанией Adobe Systems и предназначенный для создания и просмотра электронных публикаций в формате PDF.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Adobe Acrobat</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Adobe Acrobat</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Illustrator -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Illustrator">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Редактор"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://www.adobe.com/ru/products/illustrator/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">CC (24.0)</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://helpx.adobe.com/ru/support/illustrator.html</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/fb/Adobe_Illustrator_CC_icon.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">01.01.1987</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">adobe</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">cdr</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">illustrator</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">picasso</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">svg</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">вектор</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">дизайн</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">иллюстратор</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">пикассо</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">редактор</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Adobe Illustrator — векторный графический редактор, разработанный и распространяемый фирмой Adobe Systems.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Adobe Illustrator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Adobe Illustrator</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Photoshop -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Photoshop">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Редактор"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Freemium"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Shareware"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#iOS_устройство"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Pascal"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.adobe.com/ru/products/photoshop.html</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">22.1.0</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://helpx.adobe.com/ru/support/photoshop.html</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/af/Adobe_Photoshop_CC_icon.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">19.02.1990</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">adobe</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">jpeg</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">photoshop</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">png</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">дизайн</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">изображение</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">растр</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">редактор</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">рисунок</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">фотошоп</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Adobe Photoshop ([əˈdəʊbɪ ˈfəʊtəʃɒp], Эдо́уби Фотошо́п, рус. интернет-сленг Адо́б Фотошо́п) — многофункциональный графический редактор, разрабатываемый и распространяемый компанией Adobe Systems. В основном работает с растровыми изображениями, однако имеет некоторые векторные инструменты. Продукт является лидером рынка в области коммерческих средств редактирования растровых изображений и наиболее известной программой разработчика.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Adobe Photoshop</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Adobe Photoshop</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Android_устройство -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Android_устройство">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mobile_device"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Acrobat"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#ESET_NOD32"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Google_Chrome"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#LibreOffice"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft_Edge"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Minecraft"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Firefox"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Opera"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Skype"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Steam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Мобильное устройство, работающее на операционной системе Android</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Android device</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Android устройство</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Apache_2.0 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Apache_2.0">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Docker"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#IntelliJ_IDEA"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PyCharm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Лицензия на свободное программное обеспечение Apache Software Foundation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Apache 2.0</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Apache 2.0</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Assembler -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Assembler">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#ESET_NOD32"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Язы́к ассе́мблера (англ. assembly language) — машинно-ориентированный язык программирования низкого уровня. Представляет собой систему обозначений, используемую для представления в удобно читаемой форме программ, записанных в машинном коде. Его команды прямо соответствуют отдельным командам машины или их последовательностям. Является существенно платформо-зависимым: языки ассемблера для различных аппаратных платформ несовместимы, хотя могут быть в целом подобны.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Assembler</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Assembler</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Half-Life"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Kubuntu"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Firefox"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Skype"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Ubuntu"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_10"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_7"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_8"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xubuntu"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Си (англ. C) — компилируемый статически типизированный язык программирования общего назначения, разработанный в 1969—1973 годах сотрудником Bell Labs Деннисом Ритчи как развитие языка Би. Первоначально был разработан для реализации операционной системы UNIX, но впоследствии был перенесён на множество других платформ.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">C</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Си</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#CD_Projekt_RED -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#CD_Projekt_RED">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <software-ontology:based_in rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Польша"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Cyberpunk_2077"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Ведьмак"/>
        <software-ontology:has_foundation_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">01.02.2002</software-ontology:has_foundation_date>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Компания-разработчик компьютерных игр, расположенная в Польше. Является дочерним предприятием компании CD Projekt.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">CD Projekt RED</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">CD Projekt RED</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#CSharp -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#CSharp">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Rider"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_10"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_7"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_8"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Антиви́рус_Каспе́рского"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">C# (произносится си-шарп) — язык программирования, сочетающий объектно-ориентированные и контекстно-ориентированные концепции. Разработан в 1998—2001 годах группой инженеров под руководством Андерсa Хейлсбергa в компании Microsoft как основной язык разработки приложений для платформы Microsoft .NET. Компилятор с C# входит в стандартную установку самой .NET, поэтому программы на нём можно создавать и компилировать даже без инструментальных средств вроде Visual Studio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">C#</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">C#</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Canonical_Ltd. -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Canonical_Ltd.">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <software-ontology:based_in rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Великобритания"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Kubuntu"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Ubuntu"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xubuntu"/>
        <software-ontology:has_foundation_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">05.03.2004</software-ontology:has_foundation_date>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Частная британская компания, основанная Марком Шаттлвортом для развития и популяризации проектов свободного программного обеспечения, прежде всего — Linux-дистрибутива Ubuntu. Зарегистрирована на острове Мэн, главный офис в Лондоне, дополнительные офисы расположены в Бостоне, Монреале, Тайбэе, Сан-Паулу и Шанхае.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Canonical Ltd.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Canonical Ltd.</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_Backup"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_True_Image"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Acrobat"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Illustrator"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Cyberpunk_2077"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Docker"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#ESET_NOD32"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#FIFA_21"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Half-Life"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Internet_Explorer"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft_Edge"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Minecraft"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PyCharm"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Rider"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#RubyMine"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Steam"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Visual_Studio_Code"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#WebStorm"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#WinRAR"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Антиви́рус_Каспе́рского"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Ведьмак"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Программное обеспечение, являющееся частной собственностью авторов или правообладателей и не удовлетворяющее критериям свободного ПО (предоставления программного кода недостаточно). Правообладатель проприетарного ПО сохраняет за собой монополию на его использование, копирование и модификацию, полностью или в существенных моментах. Обычно проприетарным называют любое несвободное ПО, включая полусвободное.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Proprietary</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Проприетарная</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Cyberpunk_2077 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Cyberpunk_2077">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Игра"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#CD_Projekt_RED"/>
        <software-ontology:has_game_console_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_4"/>
        <software-ontology:has_game_console_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_5"/>
        <software-ontology:has_game_console_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xbox_One"/>
        <software-ontology:has_game_console_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xbox_Series"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.cyberpunk.net/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_budget rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#unsignedInt">314000000</software-ontology:has_budget>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/ru/b/bb/%D0%9E%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B0_%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%8E%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B9_%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B_Cyberpunk_2077.jpg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">10.12.2020</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">cd projekt red</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">cyberpunk</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">бродилка</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">будущее</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">игра</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">киану ривз</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">киберпанк</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">найт сити</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">свободный мир</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">экшн</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Cyberpunk 2077 (с англ. — «Киберпанк 2077») — мультиплатформенная компьютерная игра в жанре Action/RPG, разработанная польской студией CD Projekt RED. Игра является продолжением настольной игры «Киберпанк 2020», действия происходят спустя 57 лет в большом городе Найт-Сити, расположенном в штате Калифорния. Анонс Cyberpunk 2077 состоялся 30 мая 2012 года. На E3 2018 был представлен кинематографический трейлер игры, спустя год на E3 2019 был показан ещё один трейлер и была названа дата выпуска. Первоначально выход игры был намечен на 16 апреля 2020 года, однако, после нескольких переносов, игра увидела свет 10 декабря 2020 года одновременно на персональных компьютерах под управлением Windows, игровых приставках PlayStation 4 и Xbox One, а также облачном сервисе Stadia. Улучшенная версия игры для приставок следующего поколения PlayStation 5 and Xbox Series X/S ожидается в 2021 году.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cyberpunk 2077</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Cyberpunk 2077</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Delphi -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Delphi">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Skype"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Delphi (Де́лфи, произносится /ˈdɘlˌfi:/) — императивный, структурированный, объектно-ориентированный, высокоуровневый язык программирования со строгой статической типизацией переменных. Основная область использования — написание прикладного программного обеспечения.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Delphi</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Delphi</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Demoware -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Demoware">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#IntelliJ_IDEA"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Демонстрационная версия коммерческого программного обеспечения, распространяемая бесплатно и имеющая определенные ограничения функциональности, по сравнению с основной версией.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Demoware</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Demoware</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Docker -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Docker">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Docker_Inc."/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Apache_2.0"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Go"/>
        <software-ontology:has_server_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Unix-сервер"/>
        <software-ontology:has_server_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows-сервер"/>
        <software-ontology:has_special_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Сервис"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.docker.com/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">19.03.12</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://docs.docker.com/</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4e/Docker_%28container_engine%29_logo.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">13.03.2013</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">docker</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">автоматизация</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">виртуализация</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">виртуальная машина</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">докер</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">зависимости</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">контейнеризация</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">окружение</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">оркестрация</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">развертывание приложений</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Docker — программное обеспечение для автоматизации развёртывания и управления приложениями в средах с поддержкой контейнеризации. Позволяет «упаковать» приложение со всем его окружением и зависимостями в контейнер, который может быть перенесён на любую Linux-систему с поддержкой cgroups в ядре, а также предоставляет среду по управлению контейнерами. Изначально использовал возможности LXC, с 2015 года применял собственную библиотеку, абстрагирующую виртуализационные возможности ядра Linux — libcontainer. С появлением Open Container Initiative начался переход от монолитной к модульной архитектуре. Разрабатывается и поддерживается одноимённой компанией-стартапом, распространяется в двух редакциях — общественной (Community Edition) по лицензии Apache 2.0 и для организаций (Enterprise Edition) по проприетарной лицензии. Написан на языке Go.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Docker</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Docker</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Docker_Inc. -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Docker_Inc.">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <software-ontology:based_in rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#США"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Docker"/>
        <software-ontology:has_foundation_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">19.09.2013</software-ontology:has_foundation_date>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Технологическая компания, которая разрабатывает Docker Hub и Docker Desktop, инструменты повышения производительности труда разработчиков, построенные на основе Docker, проекта с открытым исходным кодом, который автоматизирует развертывание кода внутри программных контейнеров.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Docker Inc.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Docker Inc.</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#ESET_NOD32 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#ESET_NOD32">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Android_устройство"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Assembler"/>
        <software-ontology:has_special_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Антивирус"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://www.eset.com/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">20.0.14.1085(e)</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://www.eset.com/</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/63/ESET_antivir_7_logo.png</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">01.01.1987</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">антивирус</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">безопасность</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">вирус</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">защита</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">ESET NOD32 — антивирусный пакет, выпускаемый словацкой фирмой ESET. Первая версия была выпущена в конце 1987 года[3]. Название изначально расшифровывалось как «Nemocnica na Okraji Disku» («Больница на краю диска», перифраз названия популярного тогда в Чехословакии телесериала «Больница на окраине города»). ESET NOD32 — это комплексное антивирусное решение для защиты в реальном времени. ESET NOD32 обеспечивает защиту от вирусов, а также от других угроз, включая троянские программы, черви, spyware, adware, фишинг-атаки. В ESET NOD32 используется патентованная технология ThreatSense, предназначенная для выявления новых возникающих угроз в реальном времени путём анализа выполняемых программ на наличие вредоносного кода, что позволяет предупреждать действия авторов вредоносных программ.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ESET NOD32</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">ESET NOD32</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#ESET_Software -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#ESET_Software">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <software-ontology:based_in rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Словакия"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#ESET_NOD32"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">ESET (Essential Security against Evolving Threats или эффективная защита от эволюционирующих угроз) — международный разработчик антивирусного программного обеспечения и решений в области компьютерной безопасности для корпоративных и домашних пользователей. Основана в 1992 году. Штаб-квартира ESET находится в Братиславе (Словакия).Компания представлена более чем в 180 странах мира. Локальное представительство ESET Russia работает с 2005 года, на текущий момент поддерживает более 15 млн пользователей через разветвленную партнерскую сеть (более 250 партнеров) и 4 официальных дистрибьюторов: Fortis, MONT, 1C и Axoft. основе всех актуальных продуктов ESET лежит программная платформа, основным элементом которой является блок расширенной эвристики под названием ThreatSense.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ESET Software</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">ESET Software</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#EULA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#EULA">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_7"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_8"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Пользовательское соглашение (англ. end-user license agreement — «лицензионное соглашение с конечным пользователем»; сокращается до EULA) — договор между владельцем компьютерной программы и пользователем её копии. Обычно используется вместе с проприетарным программным обеспечением (например, продуктами корпораций Microsoft, Apple), а также дистрибутивами свободного программного обеспечения с несвободными элементами (например, Mozilla Firefox до версии 3.0.4 включительно).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">EULA</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">EULA</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Electronic_Arts -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Electronic_Arts">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <software-ontology:based_in rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#США"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#FIFA_21"/>
        <software-ontology:has_foundation_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">28.05.1982</software-ontology:has_foundation_date>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Electronic Arts (или EA) — американская корпорация, занимающаяся распространением видеоигр.
Штаб-квартира компании расположена в городе Редвуд-Сити, Калифорния.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electronic Arts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Electronic Arts</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#FIFA_21 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#FIFA_21">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Игра"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Electronic_Arts"/>
        <software-ontology:has_game_console_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_4"/>
        <software-ontology:has_game_console_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_5"/>
        <software-ontology:has_game_console_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xbox_One"/>
        <software-ontology:has_game_console_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xbox_Series"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.ea.com/ru-ru/games/fifa/fifa-21</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/ru/b/b8/FIFA21.png</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">09.10.2020</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Electronic Arts</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Футбол</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">игра</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">фифа</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">футбольный симулятор</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">FIFA 21 — 28-ая по счёту компьютерная игра из серии FIFA в жанре футбольного симулятора, разработанная компаниями EA Vancouver и EA Romania под издательством Electronic Arts. На ПК, PlayStation 4, Xbox One и Nintendo Switch игра вышла 9 октября 2020 года, а на платформы нового поколения (PlayStation 5 и Xbox Series X/S) — 3 декабря 2020 года.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">FIFA 21</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">FIFA 21</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#FSharp -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#FSharp">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Rider"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">F# (произносится эф-шарп) — мультипарадигмальный язык программирования из семейства языков .NET Framework, поддерживающий функциональное программирование в дополнение к императивному (процедурному) и объектно-ориентированному программированию.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">F#</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">F#</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Freemium -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Freemium">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Photoshop"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Skype"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Бизнес-модель, которая заключается в предложении воспользоваться компьютерной игрой, программным продуктом, онлайн-сервисом или услугой бесплатно, в то время как расширенная (улучшенная, премиум) версия продукта, его дополнительная функциональность, или сервисы, другие продукты, связанные с основным, предлагаются за дополнительную плату, на основе популярности основного бесплатного продукта. Бесплатный в данном случае не подразумевает открытый, часто это проприетарные продукты распространяемые бесплатно (freeware).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Freemium</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Freemium</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Freeware -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Freeware">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Google_Chrome"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Opera"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Тип лицензионного соглашения который не требует каких-либо выплат правообладателю. Бесплатное программное обеспечение обычно распространяется в готовом к исполнению виде (без исходных кодов) и является проприетарным программным обеспечением.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Freeware</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Freeware</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#GNU_GPL -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#GNU_GPL">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Kubuntu"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Firefox"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Ubuntu"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xubuntu"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Лицензия на свободное программное обеспечение, созданная в рамках проекта GNU в 1988 г., по которой автор передаёт программное обеспечение в общественную собственность.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">GNU GPL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">GNU GPL</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Go -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Go">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Docker"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Go (часто также Golang) — компилируемый многопоточный язык программирования, разработанный внутри компании Google. Разработка Go началась в сентябре 2007 года, его непосредственным проектированием занимались Роберт Гризмер, Роб Пайк и Кен Томпсон, занимавшиеся до этого проектом разработки операционной системы Inferno. Официально язык был представлен в ноябре 2009 года.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Go</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Go</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Google_Chrome -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Google_Chrome">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Веб-браузер"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Google_LLC."/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Freeware"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Android_устройство"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#iOS_устройство"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.google.com/chrome/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">87.0.4280.88</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://support.google.com/chrome/?hl=ru#topic=9796470</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a5/Google_Chrome_icon_%28September_2014%29.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">11.12.2008</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">chrome</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">chromium</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">google</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">браузер</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">веб</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">гугл</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">просмотр</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">серфинг</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">страница</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">хром</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Браузер, разрабатываемый компанией Google на основе свободного браузера Chromium и движка Blink (до апреля 2013 года использовался WebKit). Первая публичная бета-версия для Windows вышла 2 сентября 2008 года, а первая стабильная — 11 декабря 2008 года. По данным StatCounter, Chrome используют около 300 миллионов интернет-пользователей, что делает его самым популярным браузером в мире — его рыночная доля на июль 2017 года составляет 54,27 %.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Google Chrome</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Google Chrome</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Google_LLC. -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Google_LLC.">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <software-ontology:based_in rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#США"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Google_Chrome"/>
        <software-ontology:has_foundation_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">04.09.1998</software-ontology:has_foundation_date>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Американская транснациональная корпорация, реорганизованная 15 октября 2015 года в международный конгломерат Alphabet Inc., компания в составе холдинга Alphabet, инвестирующая в интернет-поиск, облачные вычисления и рекламные технологии.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Google LLC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Google LLC</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Half-Life -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Half-Life">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Игра"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Valve"/>
        <software-ontology:has_game_console_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_2"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.half-life.com/ru/halflife</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/ru/e/e5/HLbox.jpg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">19.11.1998</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">half life</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">valve</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">бродилка</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">игра</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">игра года</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">шутер</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">экшн</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Half-Life (с англ. — «период полураспада») — компьютерная игра в жанре научно-фантастического шутера от первого лица, разработанная компанией Valve Software и изданная Sierra Studios 19 ноября 1998 года для персонального компьютера. Первая игра в серии Half-Life. Технически игра основана на значительно переработанном движке Quake от id Software. В 2001 году студия Gearbox Software портировала Half-Life на консоль PlayStation 2. Также игра разрабатывалась для платформы Sega Dreamcast, но релиз был отменён. В январе 2013 года Valve портировала игру на Linux и OS X. Half-Life стала одной из первых игр, в которых сюжет развивается полностью внутри игрового пространства без использования видеозаставок.Перейти к разделу «#Игровой процесс» Игровые издания высоко оценили новаторский стиль повествования, являющийся главным достоинством игры. Другой сильной стороной Half-Life называют искусственный интеллект противников. Half-Life является одной из первых игр, где у игрока появились союзники. Многие издания отмечают, что Half-Life произвела революцию в жанре шутера от первого лица и положила начало новому этапу его развития.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Half-Life</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Half-Life</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#IntelliJ_IDEA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#IntelliJ_IDEA">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#ESET_NOD32"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Редактор"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#JetBrains"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Apache_2.0"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Demoware"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Java"/>
        <software-ontology:has_special_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Инструмент"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://www.jetbrains.com/idea/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">2020.2.3</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.jetbrains.com/ru-ru/idea/resources/</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/32/Intellij_IDEA_2017_Logo.png</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">01.01.2001</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">ide</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">idea</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">java</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">jetbrains</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">код</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">программирование</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">редактор</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">среда разработки</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">IntelliJ IDEA — интегрированная среда разработки программного обеспечения для многих языков программирования, в частности Java, JavaScript, Python, разработанная компанией JetBrains. Первая версия появилась в январе 2001 года и быстро приобрела популярность как первая среда для Java с широким набором интегрированных инструментов для рефакторинга, которые позволяли программистам быстро реорганизовывать исходные тексты программ. Дизайн среды ориентирован на продуктивность работы программистов, позволяя сконцентрироваться на функциональных задачах, в то время как IntelliJ IDEA берёт на себя выполнение рутинных операций. Начиная с шестой версии продукта IntelliJ IDEA предоставляет интегрированный инструментарий для разработки графического пользовательского интерфейса. Среди прочих возможностей, среда хорошо совместима со многими популярными свободными инструментами разработчиков, такими как CVS, Subversion, Apache Ant, Maven и JUnit. В феврале 2007 года разработчики IntelliJ анонсировали раннюю версию плагина для поддержки программирования на языке Ruby.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">IntelliJ IDEA</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">IntelliJ IDEA</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Internet_Explorer -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Internet_Explorer">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Веб-браузер"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://www.microsoft.com/windows/internet-explorer/default.aspx</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">11</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/18/Internet_Explorer_10%2B11_logo.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">16.08.1995</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">браузер</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">веб</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">интернет</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">просмотр</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">серфинг</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">страница</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Internet Explorer (читается «Интернет Эксплорер», сокращённо MSIE или IE; /aɪ iː/) — программа-браузер, которую разрабатывала корпорация Microsoft с 1995 по 2015 год. Входила в комплект операционных систем семейства Windows вплоть до Windows 10, где её сменил Microsoft Edge.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Internet Explorer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Internet Explorer</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Java -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Java">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#IntelliJ_IDEA"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Minecraft"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PyCharm"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Rider"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#RubyMine"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Steam"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#WebStorm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Java — строго типизированный объектно-ориентированный язык программирования общего назначения, разработанный компанией Sun Microsystems (в последующем приобретённой компанией Oracle). Разработка ведётся сообществом, организованным через Java Community Process; язык и основные реализующие его технологии распространяются по лицензии GPL. Права на торговую марку принадлежат корпорации Oracle. Приложения Java обычно транслируются в специальный байт-код, поэтому они могут работать на любой компьютерной архитектуре, для которой существует реализация виртуальной Java-машины. Дата официального выпуска — 23 мая 1995 года. На 2019 год Java — один из самых популярных языков программирования.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Java</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Java</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#JavaScript -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#JavaScript">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Firefox"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Skype"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Visual_Studio_Code"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">JavaScript (/ˈdʒɑːvɑːˌskrɪpt/; аббр. JS /ˈdʒeɪ.ɛs./) — мультипарадигменный язык программирования. Поддерживает объектно-ориентированный, императивный и функциональный стили. Является реализацией стандарта ECMAScript (стандарт ECMA-262). JavaScript обычно используется как встраиваемый язык для программного доступа к объектам приложений. Наиболее широкое применение находит в браузерах как язык сценариев для придания интерактивности веб-страницам. Основные архитектурные черты: динамическая типизация, слабая типизация, автоматическое управление памятью, прототипное программирование, функции как объекты первого класса.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">JavaScript</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">JavaScript</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#JetBrains -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#JetBrains">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <software-ontology:based_in rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Чехия"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#IntelliJ_IDEA"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PyCharm"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Rider"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#RubyMine"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#WebStorm"/>
        <software-ontology:has_foundation_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14.08.2000</software-ontology:has_foundation_date>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Международная компания, которая разрабатывает инструменты для разработки на языках Java, Kotlin, C#, F#, C++, Ruby, Python, PHP, JavaScript и многих других, а также средства командной работы.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">JetBrains</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">JetBrains</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Kotlin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Kotlin">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#RubyMine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Kotlin (Ко́тлин) — статически типизированный, объектно-ориентированный язык программирования, работающий поверх Java Virtual Machine и разрабатываемый компанией JetBrains. Также компилируется в JavaScript и в исполняемый код ряда платформ через инфраструктуру LLVM. Язык назван в честь острова Котлин в Финском заливе, на котором расположен город Кронштадт. Авторы ставили целью создать язык более лаконичный и типобезопасный, чем Java, и более простой, чем Scala. Следствием упрощения по сравнению со Scala стали также более быстрая компиляция и лучшая поддержка языка в IDE. Язык полностью совместим с Java, что позволяет java-разработчикам постепенно перейти к его использованию; в частности, в Android язык встраивается с помощью Gradle, что позволяет для существующего android-приложения внедрять новые функции на Kotlin без переписывания приложения целиком.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Kotlin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Kotlin</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Kubuntu -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Kubuntu">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Canonical_Ltd."/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#GNU_GPL"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_system_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Операционная_система"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://kubuntu.org/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">20.10</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/76/Kubuntu_logo_and_wordmark.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">08.04.2005</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">кубунту</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">линукс</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">операционная система</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">убунту</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Kubuntu (произносится «кубу́нту») — производный от Ubuntu дистрибутив Linux. Kubuntu использует графическое окружение KDE вместо стандартного для Ubuntu GNOME. Слоган проекта Kubuntu — «Дружелюбные вычисления» (англ. Friendly Computing). Дистрибутив разрабатывался и поддерживался компанией Canonical Ltd. до версии 12.04. Проект является частью проекта Ubuntu и использует его основу. Есть возможность установить как графическое окружение KDE (пакет kubuntu-desktop), так и окружение Unity (пакет ubuntu-desktop) одновременно, выбирая окружение для работы при запуске системы. Все операционные системы из проекта Ubuntu, в том числе и Kubuntu, имеют общий репозиторий пакетов. Операционная система обновляется каждые полгода, синхронно с Ubuntu.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Kubuntu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Kubuntu</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#LibreOffice -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#LibreOffice">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Инструмент"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Редактор"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#The_Document_Foundation"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Public_License_2.0"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Android_устройство"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#iOS_устройство"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://ru.libreoffice.org/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">7.0.3</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://documentation.libreoffice.org/</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/02/LibreOffice_Logo_Flat.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">25.01.2011</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">документ</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">офис</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">редактор</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">страница</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">таблица</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">LibreOffice — кроссплатформенный, свободно распространяемый офисный пакет с открытым исходным кодом, созданный как ответвление OpenOffice в 2010 году. Разрабатывается сообществом из более чем 480 программистов под эгидой некоммерческого фонда The Document Foundation за счёт пожертвований отдельных лиц и организаций. Офисный пакет содержит в себе текстовый и табличный процессор, программу для подготовки и просмотра презентаций, векторный графический редактор, систему управления базами данных и редактор формул. Основным форматом файлов, использующимся в приложении, является открытый международный формат OpenDocument (ODF, ISO/IEC 26300), но возможна работа и с другими популярными форматами, в том числе Office Open XML, DOC, XLS, PPT, CDR. Офисный пакет распространяется под общественной лицензией MPL 2.0, поэтому может свободно устанавливаться и использоваться в бюджетных и коммерческих организациях, а также на домашних компьютерах и в учебных заведениях.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">LibreOffice</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">LibreOffice</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Personal_Computer"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_Backup"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Docker"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Google_Chrome"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Half-Life"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#IntelliJ_IDEA"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Kubuntu"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#LibreOffice"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Minecraft"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Firefox"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Opera"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PyCharm"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Rider"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#RubyMine"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Skype"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Steam"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Ubuntu"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Visual_Studio_Code"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#WebStorm"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xubuntu"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Linux PC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Linux PC</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#MIT -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#MIT">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Visual_Studio_Code"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Лицензия открытого и свободного программного обеспечения, разработанная Массачусетским технологическим институтом. Лицензия MIT является одной из самых ранних свободных лицензий, так как она относительно проста и иллюстрирует некоторые из основных принципов свободного лицензирования. Она является разрешительной лицензией, то есть позволяет программистам использовать лицензируемый код в закрытом программном обеспечении при условии, что текст лицензии предоставляется вместе с этим программным обеспечением.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">MIT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">MIT</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#MSDN_AA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#MSDN_AA">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_10"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Программа корпорации Microsoft, предоставляющая студентам и аспирантам бесплатный доступ к инструментам проектирования и разработки программного обеспечения. Изначально программа была ориентирована на учащихся вузов, но в настоящее время она расширена также на учеников старших классов и преподавателей.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">MSDN AA</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">MSDN AA</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Personal_Computer"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_Backup"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_True_Image"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Acrobat"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Illustrator"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Photoshop"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Docker"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Google_Chrome"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Half-Life"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#IntelliJ_IDEA"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#LibreOffice"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft_Edge"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Minecraft"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Firefox"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Opera"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PyCharm"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Rider"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#RubyMine"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Skype"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Steam"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Visual_Studio_Code"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#WebStorm"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mac OS PC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Mac OS PC</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <software-ontology:based_in rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#США"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Internet_Explorer"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft_Edge"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Minecraft"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Skype"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Visual_Studio_Code"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_10"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_7"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_8"/>
        <software-ontology:has_foundation_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">26.11.1976</software-ontology:has_foundation_date>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Одна из крупнейших транснациональных компаний по производству проприетарного программного обеспечения для различного рода вычислительной техники — персональных компьютеров, игровых приставок, КПК, мобильных телефонов и прочего. Разработчик наиболее широко распространённой на данный момент в мире программной платформы — семейства операционных систем Windows.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Microsoft</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Microsoft</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft_Edge -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft_Edge">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Веб-браузер"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Android_устройство"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#iOS_устройство"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.microsoft.com/ru-ru/edge</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">87.0.664.41</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/ru/9/98/Microsoft_Edge_logo_%282019%29.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">30.03.2015</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">chromium</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">edge</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">microsoft</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">браузер</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">веб</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">серфинг</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">эдж</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Microsoft Edge — браузер от компании Microsoft, впервые выпущенный в 2015 году одновременно с самой первой версией Windows 10[2][3]. Пришёл на замену Internet Explorer, который тем не менее, остался в составе ОС для обеспечения совместимости корпоративных приложений[4]. Поначалу работал на собственном движке EdgeHTML, однако позднее Microsoft решила сделать выбор в пользу популярного открытого движка Chromium в надежде нарастить рыночную долю браузера и обеспечить совместимость с его богатой библиотекой расширений. Первоначальная версия (кодовое название — Project Spartan) предназначалась только для Windows 10 и поставлялась в составе ОС, в то время как переработанная версия (кодовое название — Anaheim) помимо Windows 10 доступна для Windows 8.1, Windows 7 и macOS. Официальный релиз обновлённого браузера состоялся 15 января 2020 года; помимо стабильной сборки для загрузки доступны версии на каналах Beta, Dev и Canary, чье отличие заключается в периодичности выхода обновлений.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Microsoft Edge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Microsoft Edge</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Minecraft -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Minecraft">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Игра"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft"/>
        <software-ontology:has_game_console_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_3"/>
        <software-ontology:has_game_console_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_4"/>
        <software-ontology:has_game_console_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xbox_360"/>
        <software-ontology:has_game_console_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xbox_One"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Android_устройство"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#iOS_устройство"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Java"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.minecraft.net/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">1.16.4</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/ru/b/b5/MinecraftLogo.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">17.05.2009</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">игра</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">инди</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">майнкрафт</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">песочница</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">симулятор</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Minecraft (от англ. mine «шахта; добывать» + craft «ремесло») — компьютерная инди-игра в жанре песочницы, разработанная шведским программистом Маркусом Перссоном и выпущенная его компанией Mojang AB. Перссон опубликовал начальную версию игры в 2009 году; в конце 2011 года была выпущена стабильная версия для ПК Microsoft Windows, распространявшаяся через официальный сайт. В последующие годы Minecraft была портирована на Linux и macOS для персональных компьютеров; на Android, iOS и Windows Phone для мобильных устройств; на игровые приставки PlayStation 4, Vita, VR, Xbox One, Nintendo 3DS, Switch и Wii U. В 2014 году Microsoft приобрела Mojang AB и права на Minecraft за 2,5 миллиарда $. 4J Studios портировала игру на игровые приставки, а Xbox Game Studios has_developed мультиплатформенную версию Minecraft и специальное издание игры для образовательных учреждений.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Minecraft</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Minecraft</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Corporation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Corporation">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <software-ontology:based_in rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#США"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Firefox"/>
        <software-ontology:has_foundation_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">03.08.2005</software-ontology:has_foundation_date>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Дочерняя компания Mozilla Foundation, созданная 3 августа 2005 года. Ей были переданы функции по разработке и распространению Mozilla Firefox и Mozilla Thunderbird (разработка Mozilla Thunderbird с 14 февраля 2008 года передаётся Mozilla Messaging). Mozilla Corporation взяла на себя ответственность за планирование выпусков, маркетинг и дистрибуцию программ. Она также управляет отношениями с бизнесом. В отличие от Mozilla Foundation, Mozilla Corporation является налогоплательщиком, что даёт ей бо́льшую свободу в распоряжении денежными средствами и выборе видов деятельности.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mozilla Corporation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Mozilla Corporation</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Firefox -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Firefox">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Веб-браузер"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Corporation"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#GNU_GPL"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Public_License_2.0"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Android_устройство"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#iOS_устройство"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#JavaScript"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.mozilla.org/firefox/new/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">84.0</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://developer.mozilla.org/ru/</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a0/Firefox_logo%2C_2019.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">09.11.2004</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">firefox</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">mozilla</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">браузер</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">веб</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">интернет</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">серфинг</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">фаерфокс</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Mozilla Firefox (МФА: [moʊˈzɪlə ˈfaɪ(ɹ)fɑks]) — свободный браузер на движке Gecko, разработкой и распространением которого занимается Mozilla Corporation. Второй по популярности браузер в мире и первый среди свободного ПО — в июне 2016 года его рыночная доля составила ▼14,15 %. Браузер имеет особенный успех в некоторых странах, в частности, в Германии это самый популярный браузер с долей 34,27 % на июнь 2016 года. В России Firefox занимает третье место по популярности среди браузеров для ПК с долей 8,74 % пользователей на декабрь 2018 года, немного опережая Opera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mozilla Firefox</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Mozilla Firefox</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Public_License_2.0 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Public_License_2.0">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#LibreOffice"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Firefox"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mozilla Public License 2.0</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Mozilla Public License 2.0</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Nemerle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Nemerle">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Антиви́рус_Каспе́рского"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Nemerle (назван в честь архимага из “Волшебника Земноморья” Ле Гуин) — высокоуровневый язык программирования, предоставляющий возможности функционального, императивного и объектно-ориентированного программирования. Синтаксис языка похож на синтаксис C#.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Nemerle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Nemerle</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Object_Pascal -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Object_Pascal">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Skype"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Object Pascal (с англ. — «Объектный Паскаль») — язык программирования, разработанный в фирме Apple Computer в 1986 году группой Ларри Теслера, который консультировался с Никлаусом Виртом. Произошёл от более ранней объектно-ориентированной версии Паскаль, называвшейся Clascal, который был доступен на компьютере Apple Lisa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Object Pascal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Object Pascal</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Objective-C -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Objective-C">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Skype"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Steam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Objective-C — компилируемый объектно-ориентированный язык программирования, используемый корпорацией Apple, построенный на основе языка Си и парадигм Smalltalk. В частности, объектная модель построена в стиле Smalltalk — то есть объектам посылаются сообщения. Язык Objective-C является надмножеством языка Си, поэтому Си-код полностью понятен компилятору Objective-C. Компилятор Objective-C входит в GCC и доступен на большинстве основных платформ. Язык используется в первую очередь для Mac OS X (Cocoa) и GNUstep — реализаций объектно-ориентированного интерфейса OpenStep. Также язык используется для iOS (Cocoa Touch).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Objective-C</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Objective-C</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Opera -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Opera">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Веб-браузер"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Opera_Software"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Freeware"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Android_устройство"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#iOS_устройство"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.opera.com/ru</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">72.0.3815.378</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/49/Opera_2015_icon.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">браузер</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">веб</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">интернет</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">опера</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">30.08.1995</software-ontology:has_release_date>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Opera — веб-браузер и пакет прикладных программ для работы в Интернете, выпускаемый компанией Opera Software. Разработан в 1994 году группой исследователей из норвежской компании Telenor. С 1995 года — продукт компании Opera Software, образованной авторами первой версии браузера. Суммарная рыночная доля Opera и Opera Mobile в июне 2020 года составила ▼1,94 % — пятое место в мире. В России процент пользователей браузера выше среднемирового. В январе 2020 года доля браузера Opera в Рунете составила ▼5,91 %. Браузер Opera портирован под множество операционных систем (включая Windows, macOS, Linux; ранее имелись версии для FreeBSD, Solaris). Также существуют версии браузера для мобильных платформ на основе Symbian OS, MeeGo, Java, Android, Windows Mobile, bada, iOS. Opera для ПК и Opera Mini распространяются бесплатно с 2005 года, Opera Mobile — с 2010 (бета-версии с 2009). 13 февраля 2013 года разработчики заявили о переводе всей линейки продуктов Opera Software на движок Blink и V8.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Opera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Opera</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Opera_Software -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Opera_Software">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <software-ontology:based_in rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Норвегия"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Opera"/>
        <software-ontology:has_foundation_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">01.01.1995</software-ontology:has_foundation_date>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Opera Software — норвежская компания, производитель программного обеспечения. Создана группой исследователей, работавших на норвежскую телекоммуникационную компанию Telenor. Opera Software участвует в развитии веб-стандартов в рамках проекта W3C. Штаб-квартира расположена в столице Норвегии Осло. Филиалы компании находятся в Швеции, Китае, Индии, Японии, России, Корее, Польше, Чехии, Австралии и США. Наиболее известными продуктами компании являлся браузер для персональных компьютеров Opera, который с 2005 года распространяется бесплатно, и для мобильных устройств Opera Mini и Opera Mobile. Последний с 2010 года также распространяется бесплатно.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Opera Software</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Opera Software</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Pascal -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Pascal">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Photoshop"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Паска́ль (англ. Pascal) — один из наиболее известных языков программирования, используется для обучения программированию в старших классах и на первых курсах вузов, является основой для ряда других языков.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pascal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Паскаль</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_1">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Game_console"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Игровая приставка пятого поколения, разработанная компанией Sony Computer Entertainment под руководством Кэна Кутараги. Релиз консоли состоялся 3 декабря 1994 года в Японии, в США приставка появилась 9 сентября 1995 года, а в Европе — 29 сентября 1995 года. Консоль является первой игровой системой в линейке PlayStation. В 2000 году вышла обновлённая версия консоли под названием PSone, которая отличалась от оригинальной PlayStation значительно меньшим размером. Приставка оказалась очень популярной, обеспечив Sony прорыв в игровой индустрии, где до того момента безраздельно властвовали Nintendo и Sega.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PlayStation 1</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">PlayStation 1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_2">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Game_console"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Half-Life"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Вторая игровая приставка, выпущенная компанией Sony, наследница PlayStation и предшественница PlayStation 3. О начале разработки было объявлено в марте 1999 г., продажа консоли в Японии началась 4 марта 2000 г., в Северной Америке — 26 октября 2000 г., в Европе — 24 ноября 2000 года, в России — 7 ноября 2002 года. Игровая приставка, ставшая наиболее быстро продаваемой и самой популярной игровой консолью в истории. На третий квартал 2011 года в мире продано почти 155 миллионов экземпляров PS2.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PlayStation 2</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">PlayStation 2</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_3">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Game_console"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Minecraft"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Игровая приставка седьмого поколения, третья в семействе игровых систем PlayStation (не считая PlayStation Portable). С помощью PS3 можно играть, смотреть фильмы, слушать музыку, отправлять электронную почту и просматривать веб-страницы. С самого момента выпуска приставкой поддерживается большинство игр для консолей предыдущего поколения, PlayStation и PlayStation 2. Главными конкурентами консоли являются Xbox 360 от Microsoft и Wii от Nintendo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PlayStation 3</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">PlayStation 3</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_4">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Game_console"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Cyberpunk_2077"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#FIFA_21"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Minecraft"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Ведьмак"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Игровая приставка восьмого поколения, выпускаемая японской компанией Sony. PlayStation 4 входит в семейство игровых приставок PlayStation и была выпущена на смену PlayStation 3 — предыдущей домашней игровой консоли той же компании. Официальный анонс PlayStation 4 состоялся на конференции PlayStation Meeting 2013 в феврале 2013 года, продажи начались в ноябре 2013 года в США, Европе, Южной Америке, России и Австралии и в феврале 2014 года в Японии. Осенью 2016 года Sony выпустила две новые аппаратные версии приставки: PlayStation 4 Slim, обладающую уменьшенными габаритами, и PlayStation 4 Pro, оснащённую более мощными основным и графическим процессором с расчётом на возможность вывода изображения и потокового видео в разрешении 4K.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PlayStation 4</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">PlayStation 4</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_5 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_5">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Game_console"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Cyberpunk_2077"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#FIFA_21"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Ведьмак"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Игровая приставка, разработанная и выпускаемая японской компанией Sony Interactive Entertainment. PlayStation 5 является представителем семейства игровых консолей PlayStation и преемницей PlayStation 4. Выход приставки состоялся 12 ноября 2020 года в Японии, США, Канаде, Мексике, Австралии, Новой Зеландии и Южной Корее, а 19 ноября 2020 года в остальных регионах, соответственно. Разработка была официально подтверждена в октябре 2018 года, в то время как первые подробности появились в апреле 2019 года. Название PlayStation 5 официально было озвучено лишь в октябре 2019 года, до этого устройство обозначалось просто как «консоль следующего поколения».</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PlayStation 5</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">PlayStation 5</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PyCharm -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PyCharm">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Редактор"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#JetBrains"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Apache_2.0"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Java"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Python"/>
        <software-ontology:has_special_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Инструмент"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.jetbrains.com/pycharm/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">2020.2.3</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.jetbrains.com/pycharm/guide/</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a1/PyCharm_Logo.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">01.10.2010</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">ide</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">jetbrains</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">pycharm</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">python</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">код</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">программирование</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">редактор</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">среда разработки</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">PyCharm — интегрированная среда разработки для языка программирования Python. Предоставляет средства для анализа кода, графический отладчик, инструмент для запуска юнит-тестов и поддерживает веб-разработку на Django. PyCharm разработана компанией JetBrains на основе IntelliJ IDEA. PyCharm — это кросс-платформенная среда разработки, которая совместима с Windows, MacOS, Linux. PyCharm Community Edition (бесплатная версия) находится под лицензией Apache License, а PyCharm Professional Edition(платная версия) является проприетарным ПО.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PyCharm</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">PyCharm</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Python -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Python">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PyCharm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Python (МФА: [ˈpʌɪθ(ə)n]; в русском языке распространено название пито́н или, более правильно, па́йтон) — высокоуровневый язык программирования общего назначения, ориентированный на повышение производительности разработчика и читаемости кода. Синтаксис ядра Python минималистичен. В то же время стандартная библиотека включает большой набор полезных функций. Python поддерживает структурное, обобщенное, объектно-ориентированное, функциональное и аспектно-ориентированное программирование. Основные архитектурные черты — динамическая типизация, автоматическое управление памятью, полная интроспекция, механизм обработки исключений, поддержка многопоточных вычислений, высокоуровневые структуры данных. Поддерживается разбиение программ на модули, которые, в свою очередь, могут объединяться в пакеты.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Python</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Python</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Rider -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Rider">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Редактор"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#JetBrains"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#CSharp"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#FSharp"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Java"/>
        <software-ontology:has_special_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Инструмент"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.jetbrains.com/rider/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">2020.3</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.jetbrains.com/rider/documentation/</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://resources.jetbrains.com/storage/products/rider/img/meta/rider_logo_300x300.png</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">03.08.2017</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">.net</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">c#</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">ide</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">jetbrains</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">код</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">программирование</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">редактор</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">среда разработки</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">JetBrains Rider — кроссплатформенная интегрированная среда разработки программного обеспечения для платформы .NET, разрабатываемая компанией JetBrains. Поддерживаются языки программирования C#, VB.NET и F#. Проект анонсирован в январе 2016 года. В его основе лежит другой продукт JetBrains — ReSharper. Среда поддерживает платформы .NET Framework, .NET Core и Mono. Работает на операционных системах Windows, MacOS, Linux. Релиз состоялся 3 августа 2017 года.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rider</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Rider</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#RubyMine -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#RubyMine">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Редактор"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#JetBrains"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Java"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Kotlin"/>
        <software-ontology:has_special_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Инструмент"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://www.jetbrains.com/ruby/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">2020.3</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.jetbrains.com/help/ruby/installation-guide.html</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2f/RubyMine_Text_Logo.png</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">19.04.2012</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">ide</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">jetbrains</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">ruby</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">код</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">программирование</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">редактор</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">среда разработки</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">RubyMine — коммерческая IDE для разработки программного обеспечения на Ruby компании JetBrains. RubyMine создан на основе IntelliJ IDEA того же производителя. Поддерживает популярные библиотеки, используемые в Ruby-приложениях (в том числе Bundler, RSpec, Shoulda, Cucumber, Git).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">RubyMine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">RubyMine</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Shareware -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Shareware">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#License"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_Disk_Director"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Photoshop"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#WinRAR"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_10"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Программное обеспечение с безвозмездным (или возмездным при определённых условиях) использованием. Свободное распространение не подразумевает его принадлежности к свободному программному обеспечению, равно как возмездность этого не исключает. Исторически, под термином shareware обозначались программы, свободно распространявшиеся третьими лицами (например, через BBS или FidoNet, в сборниках программ на компакт-дисках) и содержавшие в себе просьбу заплатить деньги автору программы.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shareware</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Shareware</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Skype -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Skype">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Freemium"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Android_устройство"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#iOS_устройство"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Delphi"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#JavaScript"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Object_Pascal"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Objective-C"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_special_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Сервис"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.skype.com/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">	8.66.0 77</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/60/Skype_logo_%282019%E2%80%93present%29.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">01.08.2003</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">видеозвонки</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">звонки</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">связь</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">телефония</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">файлообменник</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Skype (МФА: [skaɪ̯p]) — бесплатное проприетарное программное обеспечение с закрытым кодом, обеспечивающее текстовую, голосовую и видеосвязь через Интернет между компьютерами (IP-телефония), опционально используя технологии пиринговых сетей, а также платные услуги для звонков на мобильные и стационарные телефоны. По состоянию на конец 2010 года у программы было 663 млн пользователей. Большинство разработчиков и 44 % работников общего отдела находятся в Эстонии — Таллине и Тарту. Программа также позволяет совершать конференц-звонки, видеозвонки (до 50 абонентов, включая инициатора), а также обеспечивает передачу текстовых сообщений (чат) и передачу файлов. Есть возможность вместе с изображением с веб-камеры передавать изображение с экрана монитора, а также создавать и отправлять видеосообщения пользователям настольных версий программы.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Skype</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Skype</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Steam -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Steam">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Valve"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Android_устройство"/>
        <software-ontology:has_mobile_devices_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#iOS_устройство"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Java"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Objective-C"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_special_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Сервис"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://store.steampowered.com/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">1560549607</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/83/Steam_icon_logo.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">12.09.2003</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">игры</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">магазин</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">покупки</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">программы</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Steam (МФА: [stiːm], с англ. — «пар») — онлайн-сервис цифрового распространения компьютерных игр и программ, разработанный и поддерживаемый компанией Valve. Steam выполняет роль средства технической защиты авторских прав, платформы для многопользовательских игр и потокового вещания, а также социальной сети для игроков. Программный клиент Steam также обеспечивает установку и регулярное обновление игр, облачные сохранения игр, текстовую и голосовую связь между игроками. По состоянию на осень 2015 года через Steam распространяется порядка 10 тысяч игр для операционной системы Microsoft Windows, свыше 2300 игр для macOS и свыше 1500 игр для Linux, на которые действуют ежедневные и «срединедельные» скидки, а также регулярные распродажи. Количество активных учётных записей Steam превышает 125 миллионов. В январе 2018 года количество одновременно находящихся онлайн пользователей Steam достигло 18 миллионов.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Steam</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Steam</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#The_Document_Foundation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#The_Document_Foundation">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <software-ontology:based_in rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Германия"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#LibreOffice"/>
        <software-ontology:has_foundation_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">28.09.2010</software-ontology:has_foundation_date>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Некоммерческая организация, занимающаяся разработкой и поддержкой программного обеспечения с открытым исходным кодом. Фонд организован бывшими участниками проекта OpenOffice.Org  для разработки и поддержки форка под названием LibreOffice. Основной целью фонда является разработка независимого офисного проекта с поддержкой открытого формата ODF и без какой-либо передачи авторских прав. Это является основным отличием от OpenOffice.Org, где от разработчиков требовалась передача авторских прав Oracle.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Document Foundation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">The Document Foundation</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#TypeScript -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#TypeScript">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Visual_Studio_Code"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">TypeScript — язык программирования, представленный Microsoft в 2012 году и позиционируемый как средство разработки веб-приложений, расширяющее возможности JavaScript. Разработчиком языка TypeScript является Андерс Хейлсберг (англ. Anders Hejlsberg), создавший ранее Turbo Pascal, Delphi и C#. Спецификации языка открыты и опубликованы в рамках соглашения Open Web Foundation Specification Agreement (OWFa 1.0). TypeScript является обратно совместимым с JavaScript и компилируется в последний. Фактически, после компиляции программу на TypeScript можно выполнять в любом современном браузере или использовать совместно с серверной платформой Node.js. Код экспериментального компилятора, транслирующего TypeScript в JavaScript, распространяется под лицензией Apache. Его разработка ведётся в публичном репозитории через сервис GitHub.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">TypeScript</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">TypeScript</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Ubuntu -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Ubuntu">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Canonical_Ltd."/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#GNU_GPL"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_system_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Операционная_система"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://ubuntu.com/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">20.10</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://help.ubuntu.com/</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3a/Logo-ubuntu_no%28r%29-black_orange-hex.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">20.10.2004</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">ubuntu</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">unix</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">линукс</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">операционная система</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">убунту</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Ubuntu ([ʊˈbʊntuː]; от зулу ubuntu — человечность; «Убу́нту») — дистрибутив Linux, основанный на Debian GNU/Linux. Основным разработчиком и спонсором является компания Canonical. В настоящее время проект активно развивается и поддерживается свободным сообществом.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ubuntu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Ubuntu</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Unix-сервер -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Unix-сервер">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Server"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Docker"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Сервер с предуствновленной серверной Unix-подобной ОС.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Unix-server</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Unix-сервер</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Valve -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Valve">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <software-ontology:based_in rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#США"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Half-Life"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Steam"/>
        <software-ontology:has_foundation_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">24.08.1996</software-ontology:has_foundation_date>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Компания-разработчик компьютерных игр, создавшая такие серии игр как: Half-Life, Portal, Counter-Strike, Team Fortress, Day of Defeat, Left 4 Dead, Ricochet, Alien Swarm, Dota 2, Artifact и Dota Underlords; игровые движки: GoldSrc, Source, Source 2; программное обеспечение: Steam, Valve Anti-Cheat, SteamOS, Steam Audio; а также аппаратное обеспечение: Steam Machines, Steam Controller, Valve Index. Основана 24 августа 1996 года бывшими сотрудниками Microsoft Гейбом Ньюэллом и Майком Харрингтоном.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Valve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Valve</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Visual_Studio_Code -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Visual_Studio_Code">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Редактор"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#MIT"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#JavaScript"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#TypeScript"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://code.visualstudio.com/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">1.52.0</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://code.visualstudio.com/docs</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9a/Visual_Studio_Code_1.35_icon.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">29.04.2015</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">ide</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">vs code</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">исходный код</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">редактор</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">среда разработки</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Visual Studio Code — редактор исходного кода, разработанный Microsoft для Windows, Linux и macOS. Позиционируется как «лёгкий» редактор кода для кроссплатформенной разработки веб- и облачных приложений. Включает в себя отладчик, инструменты для работы с Git, подсветку синтаксиса, IntelliSense и средства для рефакторинга. Имеет широкие возможности для кастомизации: пользовательские темы, сочетания клавиш и файлы конфигурации. Распространяется бесплатно, разрабатывается как программное обеспечение с открытым исходным кодом, но готовые сборки распространяются под проприетарной лицензией. Visual Studio Code основан на Electron и реализуется через веб-редактор Monaco, разработанный для Visual Studio Online.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Visual Studio Code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Visual Studio Code</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#WebStorm -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#WebStorm">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mac_OS_PC"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Редактор"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#JetBrains"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Java"/>
        <software-ontology:has_special_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Инструмент"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.jetbrains.com/webstorm/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">2020.2.3</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.jetbrains.com/help/webstorm/viewing-javascript-reference.html</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d7/WebStorm.png</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">01.01.2010</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">frontend</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">ide</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">javascript</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">jetbrains</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">js</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">код</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">программирование</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">редактор</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">среда разработки</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">WebStorm — интегрированная среда разработки на JavaScript, CSS, HTML от компании JetBrains, разработанная на основе платформы IntelliJ IDEA. WebStorm обеспечивает автодополнение, анализ кода на лету, навигацию по коду, рефакторинг, отладку, и интеграцию с системами управления версиями. Важным преимуществом интегрированной среды разработки WebStorm является работа с проектами (в том числе, рефакторинг кода JavaScript, находящегося в разных файлах и папках проекта, а также вложенного в HTML). Поддерживается множественная вложенность (когда в документ на HTML вложен скрипт на Javascript, в который вложен другой код HTML, внутри которого вложен Javascript) — то есть в таких конструкциях поддерживается корректный рефакторинг.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">WebStorm</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">WebStorm</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#WinRAR -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#WinRAR">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Инструмент"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Евгений_Рошал"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Shareware"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://rarlab.com/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">6.00</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://cdn.freelogovectors.net/wp-content/uploads/2019/02/winrar_logo.png</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">22.04.1995</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">rar</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">zip</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">архиватор</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">сжатие</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">файлы</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">WinRAR — архиватор файлов для 32- и 64-разрядных операционных систем Windows (также существуют или существовали версии для Android, Linux, FreeBSD, macOS, MS-DOS, Windows Mobile), позволяющий создавать, изменять и распаковывать архивы RAR и ZIP, а также работать с множеством архивов других форматов.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">WinRAR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">WinRAR</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows-сервер -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows-сервер">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Server"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Docker"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Сервер с предуствновленной серверной ОС Windows.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Windows-server</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Windows-сервер</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_10 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_10">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#MSDN_AA"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Shareware"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#CSharp"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_system_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Операционная_система"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://windows.com/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">10.0.20201.1000</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://docs.microsoft.com/ru-ru/windows/</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/05/Windows_10_Logo.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">29.07.2015</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">microsoft</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">винда</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">десятка</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">окна</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">операционная система</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Windows 10 — операционная система для персональных компьютеров и рабочих станций, разработанная корпорацией Microsoft в рамках семейства Windows NT. После Windows 8.1 система получила номер 10, минуя 9. Серверный аналог Windows 10 — Windows Server 2016. Система призвана стать единой для разных устройств, таких как персональные компьютеры, планшеты, смартфоны, консоли Xbox One и пр. Доступна единая платформа разработки и единый магазин универсальных приложений, совместимых со всеми поддерживаемыми устройствами. Windows 10 поставляется в качестве услуги с выпуском обновлений на протяжении всего цикла поддержки. В течение первого года после выхода системы пользователи могли бесплатно обновиться до Windows 10 на устройствах под управлением лицензионных копий Windows 7, Windows 8.1 и Windows Phone 8.1. Среди значимых нововведений — голосовая помощница Кортана, возможность создания и переключения нескольких рабочих столов и другие. Windows 10 — последняя «коробочная» версия Windows, все последующие версии будут распространяться исключительно в цифровом виде.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Windows 10</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Windows 10</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_7 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_7">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#EULA"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#CSharp"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_system_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Операционная_система"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://windows.microsoft.com/es-ES/windows7/products/home</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">6.1.7601.24214</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://docs.microsoft.com/en-us/previous-versions/windows/</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/ru/3/33/Windows_7_logo.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">22.10.2009</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">microsoft</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">винда</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">окна</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">операционная система</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">семерка</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Windows 7 — пользовательская операционная система семейства Windows NT компании Microsoft. Следует по времени выхода за Windows Vista и предшествует Windows 8. Расширенная поддержка прекращена 14 января 2020 года. Поддержка для ОС на сегодняшний день платная, действует до 10 января 2023 года.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Windows 7</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Windows 7</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_8 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_8">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#EULA"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#CSharp"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_system_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Операционная_система"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://windows.microsoft.com/ru-ru/windows-8</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">6.2.9200</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://docs.microsoft.com/en-us/previous-versions/windows/</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/fe/Windows_8_logo_and_wordmark.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">26.10.2012</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">microsoft</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">винда</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">восьмерка</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">окна</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">операционная система</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Windows 8 (МФА: [ˈwɪn.doʊz eɪt]) — операционная система, принадлежащая семейству Windows NT, в линейке следующая после Windows 7 и перед Windows 8.1. Разработана корпорацией Microsoft. Версия ядра — 6.2. Поступила в продажу 26 октября 2012 года. По состоянию на февраль 2020 года, доля операционной системы Windows 8 среди используемых в мире для доступа к сети Интернет составляет ▼3,5 % и занимает пятое место после Linux. Серверной версией является Windows Server 2012. На июль 2013 года было продано 100 миллионов лицензий. Поддержка Windows 8 корпорацией Microsoft прекращена 12 января 2016 года.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Windows 8</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Windows 8</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Personal_Computer"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_Backup"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_Disk_Director"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_True_Image"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Acrobat"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Illustrator"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Photoshop"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Cyberpunk_2077"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Docker"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#ESET_NOD32"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Google_Chrome"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Half-Life"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#IntelliJ_IDEA"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Internet_Explorer"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#LibreOffice"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft_Edge"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Minecraft"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Firefox"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Opera"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PyCharm"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Rider"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#RubyMine"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Skype"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Steam"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Visual_Studio_Code"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#WebStorm"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#WinRAR"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_10"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_7"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_8"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Антиви́рус_Каспе́рского"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Ведьмак"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Windows PC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Windows PC</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xbox -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xbox">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Game_console"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Игровая приставка, разработанная и производившаяся компанией Microsoft. Впервые поступила в продажу 15 ноября 2001 года. Это первое самостоятельное выступление компании Microsoft на рынке игровых приставок после совместного с компанией SEGA проекта по разработке версии операционной системы Windows CE для игровой приставки Dreamcast. Microsoft Xbox напрямую конкурировала с Sony PlayStation 2 и Nintendo GameCube.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Xbox</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Xbox</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xbox_360 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xbox_360">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Game_console"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Minecraft"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Вторая по счёту игровая приставка компании Microsoft, которая последовала за Xbox. Xbox 360 конкурирует с Sony PlayStation 3 и Nintendo Wii в качестве игровой системы седьмого поколения. Некоторые из основных функций Xbox 360 представлены сервисом Xbox Live, позволяющим играть через Интернет, а также загружать разнообразный контент — видеоигры, демоверсии, трейлеры, музыку, ТВ-шоу и т. п.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Xbox 360</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Xbox 360</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xbox_One -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xbox_One">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Game_console"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Cyberpunk_2077"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#FIFA_21"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Minecraft"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Ведьмак"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Третья по счёту игровая приставка от компании Microsoft, являющаяся преемником Xbox 360. Microsoft создает новое семейство под названием Xbox One, в которое входит оригинальная консоль — Xbox One, более стройная Xbox One S мощнейшая консоль компании — Xbox One X. Конкурентами Xbox One среди игровых платформ восьмого поколения являются PlayStation 4 от Sony Computer Entertainment и Wii U от Nintendo. Год выпуска — 2013.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Xbox One</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Xbox One</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xbox_Series -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xbox_Series">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Game_console"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Cyberpunk_2077"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#FIFA_21"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Ведьмак"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Игровые приставки девятого поколения от американской транснациональной компании Microsoft. Series X и Series S являются новыми игровыми консолями в серии Xbox и преемницами Xbox One. Выпуск обеих приставок состоялся 10 ноября 2020 года. Microsoft раскрыла первые подробности о своей «консоли следующего поколения» 10 июня 2019 года на международной выставке компьютерных игр E3 2019. Официальный анонс Series X состоялся 12 декабря 2019 года на мероприятии The Game Awards 2019.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Xbox Series</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Xbox Series</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xubuntu -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xubuntu">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Linux_PC"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Canonical_Ltd."/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#GNU_GPL"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_system_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Операционная_система"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://xubuntu.org/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">20.04</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://xubuntu.org/help/</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b0/Xubuntu_logo_and_wordmark.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">01.06.2006</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">debian</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">ubuntu</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">xubuntu</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">линукс</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">операционная система</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Xubuntu — дистрибутив Linux, основанный на проекте Ubuntu, базирующийся в свою очередь на Debian. Использует сравнительно лёгкую графическую среду Xfce и приложения на GTK+2 и GTK+3. Цель проекта — возможность использования легковесной альтернативы рабочим средам GNOME и KDE. Xubuntu имеет минималистичный интерфейс пользователя, экономно использующий память и другие аппаратные ресурсы компьютера, что позволяет комфортно работать на старых машинах. Но вместе c тем, данный дистрибутив является современной системой, имеющей огромный набор пакетов. Основное отличие от базового варианта Ubuntu — среда рабочего стола Xfce. Большинство прикладного ПО также взято из этой среды.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Xubuntu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Xubuntu</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#iOS_устройство -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#iOS_устройство">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mobile_device"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Platform"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Acrobat"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Photoshop"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Google_Chrome"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#LibreOffice"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft_Edge"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Minecraft"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Firefox"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Opera"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Skype"/>
        <software-ontology:allows_to_run rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Steam"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Мобильное устройство, работающее на операционной системе iOS</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">iOS device</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">iOS устройство</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Антиви́рус_Каспе́рского -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Антиви́рус_Каспе́рского">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Лаборатория_Касперского"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#CSharp"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Nemerle"/>
        <software-ontology:has_programming_language rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++"/>
        <software-ontology:has_special_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Антивирус"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://www.kaspersky.ru/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_actual_version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">20.0.14.1085(e)</software-ontology:has_actual_version>
        <software-ontology:has_documentation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://kaspersky.antivirus.lv/rus/downloads/documentation/</software-ontology:has_documentation>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/ru/6/66/KAV_KIS_Logo.svg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">01.01.1997</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">антивирус</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">безопасность</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">вирус</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">защита</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">касперский</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Антиви́рус Каспе́рского (англ. Kaspersky Antivirus, KAV) — антивирусное программное обеспечение, разрабатываемое Лабораторией Касперского. Предоставляет пользователю защиту от вирусов, троянских программ, шпионских программ, руткитов, adware, а также от неизвестных компоненту &quot;файловый антивирус&quot; угроз с помощью проактивной защиты, включающей компонент HIPS (только для старших версий, именуемых «Kaspersky Internet Security 2009+, где &apos;+&apos; — порядковый номер предыдущего регистра, ежегодно увеличиваемый на единицу в соответствии с номером года, следующим за годом выпуска очередной версии антивируса»). Первоначально, в начале 1990-х, именовался -V, затем — AntiViral Toolkit Pro. Кроме собственно антивируса также выпускается бесплатная лечащая утилита Kaspersky Virus Removal Tool.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Kaspersky Antivirus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Антиви́рус Каспе́рского</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Антивирус -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Антивирус">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application_area"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Special"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#ESET_NOD32"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Антиви́рус_Каспе́рского"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Антиви́русная програ́мма (антиви́рус, средство антивирусной защиты, средство обнаружения вредоносных программ) — специализированная программа для обнаружения компьютерных вирусов, а также нежелательных (считающихся вредоносными) программ и восстановления заражённых (модифицированных) такими программами файлов и профилактики — предотвращения заражения (модификации) файлов или операционной системы вредоносным кодом.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Antivirus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Антивирус</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Веб-браузер -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Веб-браузер">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application_area"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Google_Chrome"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Internet_Explorer"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft_Edge"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Firefox"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Opera"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Прикладное программное обеспечение для просмотра страниц, содержания веб-документов, компьютерных файлов и их каталогов; управления веб-приложениями; а также для решения других задач. В глобальной сети браузеры используют для запроса, обработки, манипулирования и отображения содержания веб-сайтов. Многие современные браузеры также могут использоваться для обмена файлами с серверами FTP, а также для непосредственного просмотра содержания файлов многих графических форматов (gif, jpeg, png, svg), аудио-видео форматов (mp3, mpeg), текстовых форматов (pdf, djvu) и других файлов.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Web browser</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Веб-браузер</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Ведьмак -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Ведьмак">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Software"/>
        <software-ontology:has_PC_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_PC"/>
        <software-ontology:has_application rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Игра"/>
        <software-ontology:has_developer rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#CD_Projekt_RED"/>
        <software-ontology:has_game_console_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_4"/>
        <software-ontology:has_game_console_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PlayStation_5"/>
        <software-ontology:has_game_console_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xbox_One"/>
        <software-ontology:has_game_console_platform rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xbox_Series"/>
        <software-ontology:has_license rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Commercial"/>
        <software-ontology:has_URL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://thewitcher.com/</software-ontology:has_URL>
        <software-ontology:has_budget rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#unsignedInt">35000000</software-ontology:has_budget>
        <software-ontology:has_logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/ru/a/a2/The_Witcher_3-_Wild_Hunt_Cover.jpg</software-ontology:has_logo>
        <software-ontology:has_release_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">19.05.2015</software-ontology:has_release_date>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">RPG</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">бродилка</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">ведьмак</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">игра</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">свободный мир</software-ontology:keywords>
        <software-ontology:keywords rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">средневековье</software-ontology:keywords>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Компьютерная игра в жанре action/RPG, разработанная польской студией CD Projekt RED по мотивам серии романов «Ведьмак» польского писателя Анджея Сапковского, выпущенная в 2015 году для Windows, PlayStation 4 и Xbox One. Игра является продолжением компьютерных игр «Ведьмак» и «Ведьмак 2: Убийцы королей», заключительной частью трилогии. Действие игры происходит в вымышленном фэнтезийном мире, основанном на славянской мифологии. Главный герой Геральт из Ривии, «ведьмак» — профессиональный охотник на чудовищ — отправляется в путешествие в поисках девушки по имени Цири, обладающей сверхъестественными способностями. В отличие от предыдущих игр серии, «Ведьмак 3: Дикая Охота» — игра с открытым миром: игрок может свободно путешествовать по обширным территориям, самостоятельно находя новые места и задания. Игра получила чрезвычайно высокие оценки прессы: обозреватели высоко оценили повествование, дизайн мира, боевую систему и графическую составляющую игры. «Ведьмак 3: Дикая Охота» также оказалась коммерчески успешной: было продано свыше 10 миллионов копий игры. Она собрала ряд наград «Лучшая игра года», присуждаемых разными изданиями и организациями. Для игры было выпущено два обширных дополнения: «Каменные сердца» и «Кровь и вино», — также высоко оценённые обозревателями.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Witcher</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Ведьмак</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Великобритания -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Великобритания">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Country"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Великобритания</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Германия -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Германия">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Country"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Germany</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Германия</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Евгений_Рошал -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Евгений_Рошал">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <software-ontology:based_in rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Россия"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#WinRAR"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Российский программист, автор файлового менеджера FAR Manager, формата сжатия RAR, архиваторов RAR и WinRAR.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Eugene Roshal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Евгений Рошал</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Игра -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Игра">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application_area"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Cyberpunk_2077"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#FIFA_21"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Half-Life"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Minecraft"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Ведьмак"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Компью́терная игра́ — компьютерная программа, служащая для организации игрового процесса (геймплея), связи с партнёрами по игре, или сама выступающая в качестве партнёра. В настоящее время в ряде случаев вместо компьютерная игра может использоваться видеоигра, то есть данные термины могут употребляться как синонимы и быть взаимозаменяемыми. В компьютерных играх, как правило, игровая ситуация воспроизводится на экране дисплея или обычного телевизора (в этом случае компьютерные игры одновременно являются и видеоиграми), но в то же время компьютерная игра может быть звуковой, телетайповой и др.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Game</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Игра</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Инструмент -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Инструмент">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application_area"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Special"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#IntelliJ_IDEA"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#LibreOffice"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PyCharm"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Rider"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#RubyMine"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#WebStorm"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#WinRAR"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Программное обеспечение, позволяющее производить операции с файлами и данными.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tool</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Инструмент</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Лаборатория_Касперского -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Лаборатория_Касперского">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Developer"/>
        <software-ontology:based_in rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Россия"/>
        <software-ontology:has_developed rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Антиви́рус_Каспе́рского"/>
        <software-ontology:has_foundation_date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">26.06.1997</software-ontology:has_foundation_date>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Международная компания, специализирующаяся на разработке систем защиты от компьютерных вирусов, спама, хакерских атак и прочих киберугроз. Компания ведёт свою деятельность более чем в 200 странах и территориях мира. Центральный офис «Лаборатории Касперского» находится в Москве.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Kaspersky Lab.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Лаборатория Касперского</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Норвегия -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Норвегия">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Country"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Norway</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Норвегия</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Операционная_система -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Операционная_система">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application_area"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#System"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Kubuntu"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Ubuntu"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_10"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_7"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_8"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xubuntu"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Операцио́нная систе́ма, сокр. ОС (англ. operating system, OS) — комплекс взаимосвязанных программ, предназначенных для управления ресурсами компьютера и организации взаимодействия с пользователем. В логической структуре типичной вычислительной системы операционная система занимает положение между устройствами с их микроархитектурой, машинным языком и, возможно, собственными (встроенными) микропрограммами (драйверами) — с одной стороны — и прикладными программами с другой.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Operating system</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Операционная система</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Польша -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Польша">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Country"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Poland</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Польша</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Редактор -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Редактор">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application_area"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Acrobat"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Illustrator"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Photoshop"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#IntelliJ_IDEA"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#LibreOffice"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#PyCharm"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Rider"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#RubyMine"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Visual_Studio_Code"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#WebStorm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Реда́ктор — самостоятельная компьютерная программа или компонент программного комплекса (например, редактор исходного кода интегрированной среды разработки или окно ввода в браузере), предназначенная для создания и изменения текстовых данных в общем и текстовых файлов в частности.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Editor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Редактор</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Россия -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Россия">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Country"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Russia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Россия</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#США -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#США">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Country"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">USA</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">США</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Сервис -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Сервис">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application_area"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Special"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Docker"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Skype"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Steam"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Сервис</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Словакия -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Словакия">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Country"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slovakia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Словакия</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Утилита -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Утилита">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Application_area"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#System"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_Backup"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_Disk_Director"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Acronis_True_Image"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Утилиты (англ. utility или tool) — программы, предназначенные для решения узкого круга вспомогательных задач. Иногда утилиты относят к классу сервисного программного обеспечения. Утилиты используются для мониторинга показателей датчиков и производительности оборудования (например, мониторинга температур процессора или видеоадаптера), управления параметрами оборудования (ограничение максимальной скорости вращения CD-привода; изменение скорости вращения вентиляторов), контроля показателей (проверка ссылочной целостности; правильности записи данных), расширения возможностей (форматирование или переразметка диска с сохранением данных, удаление без возможности восстановления).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tool</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Утилита</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Чехия -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Чехия">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Country"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Czech Republic</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Чехия</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++ -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#C++">
        <rdf:type rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Programming_language"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Acrobat"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Illustrator"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Adobe_Photoshop"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Google_Chrome"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Half-Life"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Internet_Explorer"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Kubuntu"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#LibreOffice"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Microsoft_Edge"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Mozilla_Firefox"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Skype"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Steam"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Ubuntu"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#WinRAR"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_10"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_7"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Windows_8"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Xubuntu"/>
        <software-ontology:includes rdf:resource="https://cemanticsowtfare.appspot.com/s/software-ontology#Антиви́рус_Каспе́рского"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Компилируемый, статически типизированный язык программирования общего назначения. Поддерживает такие парадигмы программирования, как процедурное программирование, объектно-ориентированное программирование, обобщённое программирование. Язык имеет богатую стандартную библиотеку, которая включает в себя распространённые контейнеры и алгоритмы, ввод-вывод, регулярные выражения, поддержку многопоточности и другие возможности. C++ сочетает свойства как высокоуровневых, так и низкоуровневых языков. В сравнении с его предшественником — языком C — наибольшее внимание уделено поддержке объектно-ориентированного и обобщённого программирования.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">C++</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">C++</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

